Iphone 7/ 7Plus 求救區

有冇ching都奶野

部份 iPhone 7 和 7 Plus 的用戶在升級到 iOS 11.3 後發現麥克風失靈，不僅打電話不通，連帶著錄音筆、FaceTime、甚至 Siri 都一併失效。蘋果沒有公開承認問題的存在，但卻在一份內部文件中，提示了授權服務中心在收到這樣的手機時該如何處理。

MacRumors 網站取得了這份文件，其中表示在某些案例中，有電話播入時免持聽筒的圖示會是灰掉的，這是檢查是否有問題的最快方式。維修服務人員應先要求客戶中止任何藍牙音訊裝置的連線，如果這無效的話，就該執行音訊診斷。如果診斷出現「裝置無法偵測到底座」或「配件不支援」的錯誤的話，那服務人員就可以進行維修。

由於蘋果提到了授權維修中心可以針對已經過保的機器申請特別例外，似乎暗示了這是個硬體而非軟體問題，又或者像是稍早的觸控失靈問題一樣，是軟體造成了硬體問題。MacRumors 表示已經和可靠的來源確認了文件的真確性，並建議如果是受到該問題影響的用戶前往維修時，工作人員不知道或否認有這樣的文件的話，可以向更資深的 AppleCare 人員尋求協助。

推

暫時冇事

我用iphone7, 暫時無事。

蘋果垃圾，手錶都白蘋果埋
過左保養，真係佢講咩都得

有冇電腦神人